
\phantomsection \label{subsubsec:SAE661}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{SAE661}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{saeC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{SAE661}{SAÉ6.ROM.01}}
    & \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Réaliser une veille technologique} % SAÉ-ROM-65 :
\\
\end{tabular}


\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1DOv29pP-zzr-j9ON08NSS-c1DxTrke2rjvXfATe6tpM/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{saeC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S6 > \textit{Adaptation locale}  \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
 %   \textcolor{saeC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{17h}, dont 6h CM/TD et 11h TP \\
%\cline{2-2}
%	& \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {80}h} \\
% \hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Heures}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{non publié} \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{17h}, dont 6h CM/TD et 11h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {80}h} \\
\hline

\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{saeC}{\bfseries Parcours}
	& ROM \\
\hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{ROM1}~:~coeff.~\textbf{40}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{ROM2}~:~coeff.~\textbf{20} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{saeC}{\bfseries Objectifs et problématique professionnelle} \\
	\hline
	 Le professionnel R\&T spécialisé dans les Réseaux Opérateurs et
Multimédia est amené à effectuer de la veille technologique et à
expérimenter des technologies émergentes.
	\\
\hline
\end{tabular}

% Contenu
\begin{tabular}{|G|}
	\textcolor{saeC}{\bfseries Description générique} \\
	\hline
    {\bfseries Description}

Le professionnel ROM étudie de nouvelles solutions technologiques allant
jusqu'au maquettage sous forme de preuve de concepts au sein de son
entreprise ou pour un projet R\&D. Il présente les résultats à sa
hiérarchie en mettant en exergue les points forts et les points faibles
de la solution~: valeur ajoutée, performance, coût, maintenance,
facilité de mise en œuvre, sécurité, \ldots{}

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Mots-clés}

Autonomie, autoformation, veille technologique. \\
\hline
\end{tabular}

% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{saeC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{ROM1} Gérer les infrastructures et les services des réseaux opérateurs
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.01ROM} \textit{Administrer/superviser les infrastructures et les services télécom}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.02ROM} \textit{Administrer et déployer des fonctions réseaux virtualisées et programmer le réseau}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{ROM2} Gérer les communications unifiées et la vidéo sur Internet
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.01ROM} \textit{Administrer les services multimédias pour une entreprise}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Ressources combinées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R601}{\textcolor{ressourceC}{R6.01}} Anglais : Insertion professionnelle 2
\tabularnewline
\hyperlink{R602}{\textcolor{ressourceC}{R6.02}} Expression-Culture-Communication professionnelle : Communiquer en tant que futur cadre intermédiaire
\tabularnewline
\hyperlink{R661}{\textcolor{ressourceC}{R6.ROM.04}} Veille technologique
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}





\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
\begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
 \bfseries \textcolor{saeC}{Exemples de} \tabularnewline
 \bfseries \textcolor{saeC}{mise en \oe{}uvre}
\end{tabular}
 & 
\begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE661Ex1}{Exemple 1} : Exemple générique
\tabularnewline
\end{tabular}
\\
\hline
\end{tabular}

\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE661Ex1}{Exemple 1} : Exemple générique}} \\
	\hline
	Le domaine des réseaux et télécoms est en constante évolution et de
nouvelles technologies apparaissent régulièrement alors que d'autres
disparaissent. De plus, un professionnel R\&T sera très probablement
amené à changer de domaine au cours de son parcours professionnel. Une
des compétences les plus importantes est donc sa capacité à se former de
manière autonome et à être capable de mettre en œuvre de nouvelles
technologies.\\
L'objectif de cette SAÉ est de faire une présentation sur une nouvelle
solution technologique pouvant aller jusqu'à la présentation d'une
maquette à la manière d'un POC (Proof Of Concept) dans une entreprise ou
dans un projet de recherche. Cette solution pourra être en lien avec les
différentes conférences proposées dans la ressource de veille
technologique. Une attention particulière sera donnée à l'autonomie de
l'étudiant dans sa capacité à appréhender un nouveau sujet technique et
se former de manière autonome. \\
\hline
\end{tabular}
